{
    "question": "carilah pelabuhan yang terdekat dengan kota yang ada di sekitardaerah tempat tinggalmu. bagaimanakah menurut pendapatmu tentang pelabuhan itu??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "pelabuhan itu luas, banya kapal-kapal berhenti, banyak orang-orang yang akan menaiki kapal, ada pula yang turun dari kapal<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "pelabuhan deekat daerah ku di Medan adalah pelabuhan Belawan<br>pelabuhan tersebut bannyak utk mengekspor barang dari indonesia ke singapura dan sbaliknya mengimpor<br><br>ketika melam -malam banyak sekali nelayan di sana mencari ikan di tengah laut<br>dan banyak kebisingan ketika kapal datang<br><br>itu menurut pendapat ku :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "di-bidang-apa-sajakah-kalian-dapat-menemukan-teks-anekdot-305",
            "question": "Di bidang apa sajakah kalian dapat menemukan teks anekdot?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "semuanya bisa tapi,\u00a0biasanya dibidang hukum karena banyak orang yang menganggap bahwa peradilan hukum di Indonesia berat sebelah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kita dapat menjumpai teks anekdok di segala bidang seperti\u00a0sastra, pendidikan dan hukum",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-teks-contoh-teks-anekdot-yang-bertema-layanan-sekolah-bes-825",
            "question": "buatlah teks contoh teks anekdot yang bertema layanan sekolah beserta strukturnya dan diagram strukturnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ada beberapa tinggal dipilih aja sendiri download doc nya dulu",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/buatlah-teks-contoh-teks-anekdot-yang-bertema-layanan-sekolah-bes-825-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatin-pantun-pembukaan-presentasi-dari-kelompok-1asatu-a-565",
            "question": "Tolong buatin pantun pembukaan presentasi dari kelompok 1A(satu A)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Beli Popok di Pak Tua<br>Belinya sambil naik-naik<br>Kami dari Kelompok SATU A<br>Kami adalah yang terbaik<br><br>hahah gitu aja :D<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.\u00a0Buah semangka dihinggapi parkit<br><span>Semangka dimakan habislah jadi<br></span>Janganlah engkau jadi kacang yang lupa akan kulit<br><span>Kembalilah mengabdi untuk bumi pertiwi</span><span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-10-kalimat-majemuk-setara-dan-kalimat-majemuk-bertingkat-194",
            "question": "Sebutkan 10 kalimat majemuk setara dan kalimat majemuk bertingkat tentang teknologi tepat guna",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Penambahan dan , sebab akibat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-hidup-itu-rumit-665",
            "question": "Mengapa hidup itu rumit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena hidup penuh tantangan yang harus dilewati supaya kita menjadi lebih baik lagi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mungkin karena faktor:<br>-Pergaulan<br>-Stres<br>-dan orang\" indo yg kelakuan sprti begitu<br><br>Saran dari saya:<br>-Bergaul dengan yg baik<br>-Coba membuat kegiatan agar tidak stres<br>-coba mendalami tntng psiko teman\" anda agar anda tidak rumit thdp tman anda<br><br>\"itu menurut saya mungkin ada jawaban yg lain\"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-anekdot-mengandung-unsur-lucu-betulkah-setiap-cerita-lucu-d-169",
            "question": "Teks anekdot mengandung unsur lucu. betulkah setiap cerita lucu di golongkan ke dalam anekdot?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak benar,karna dibalik kesan lucunya teks anekdot,teks tersebut menyiratkan makna dan kejadian yang sebenarnya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bisa-tolong-buatin-teks-eksposisi-tentang-politik-minimal-4-para-536",
            "question": "Bisa tolong buatin teks eksposisi tentang politik, minimal 4 paragraf?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Politik adalah sebuah kebijakan terorganisir dan digunakan untuk \nkepentingan orang banyak atau rakyat. Tahun 2014 nanti Indonesia akan \nmelaksanakan pesta Demokrasi untuk memilih partai politik, Calon \nlegislatif serta calon Presiden dan Wakil Presiden.  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-dibandingkan-dengan-negara-lain-ekonomi-indonesia-bera-642",
            "question": "\u00a0Apabila dibandingkan    dengan negara lain, ekonomi Indonesia berada pada urutan\r\n ke berapa? \r\n\r\n\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tidak ada ukuran pasti untuk melihat kekuatan ekonomi suatu negara, namun jika menggunakan idikator GDP riil per kapita sebagai tolak ukur, maka Indonesia berada di tingkat negara ke-118 (GDP riil per kapita = US$ 3475)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-890",
            "question": "Contoh teks eksplanasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh Teks Eksplanasi<span>CONTOH TEKS EKSPLANASI : HUJAN ESHujan es, dalam ilmu meteorologi disebut juga hail, adalah presipitasi yang terdiri dari bola-bola es. Salah satu proses pembentukannya adalah melalui kondensasi uap air lewat dingin di atmosfer pada lapisan di atas freezing level. Es yang terjadi dengan proses ini biasanya berukuran besar. Karena ukurannya, walaupun telah turun ke aras yang lebih rendah dengan suhu yang relatif hangat tidak semuanya mencair. Hujan es tidak hanya terjadi di negara sub-tropis, tapi bisa juga terjadi di daerah ekuator.<br>Proses lain yang dapat menyebabkan hujan adalah riming, dimana uap air lewat dingin tertarik ke permukaan benih-benih es. Karena terjadi pengembunan yang mendadak maka terjadilah es dengan ukuran yang besar.<br><br>Hujan es disertai puting beliung berasal dari jenis awan bersel tunggal berlapis-lapis (CB) dekat dengan permukaan bumi, dapat juga berasal dari multi sel awan , dan pertumbuhannya secara vertical dengan luasan area horizontalnya sekitar 3 \u2013 5 km dan kejadiannya singkat berkisar antara 3 - 5 menit atau bisa juga 10 menit tapi jarang, jadi wajar kalau peristiwa ini hanya bersifat local dan tidak merata, jenis awan berlapis lapis ini menjulang kearah vertical sampai dengan ketinggian 30.000 feet lebih, Jenis awan berlapis-lapis ini biasa berbentuk bunga kol dan disebut Awan Cumulo Nimbus (CB).<br><br>Dua per tiga dari bumi kita ini mengandung air dan sisanya adalah daratan. Air itu tersimpan dalam banyak wadah seperti samudera, lautan, sungai, danau. Jangan lupa tubuh kita ini juga mengandung banyak air juga. Nah air yang ada di berbagai wadah tersebut akan mengalami penguapan atau evaporasi dengan bantuan matahari. Oya, tak lupa juga air yang ada di daun tumbuhan ataupun permukaan tanah. Proses penguapan air dari tumbuh-tumbuhan itu dinamakan transpirasi.<br><br>Kemudian uap-uap air tersebut akan mengalami proses kondensasi atau pemadatan yang akhirnya menjadi awan. Awan-awan itu akan bergerak ke tempat yang berbeda dengan bantuan hembusan angin baik secara vertikal maupun horizontal. Awan yg mengandung uap air tertiup angin ketempat yg dingin, mencapai dew point / titik embun, lalu mengembun, dan karena beratnya, kemudian jatuh sebagai hu jan. Saat telah mengembun itu, sudah jadi air, lalu tertiup oleh angin thermis yg naik, keketinggian dgn temperatur dibawah freezing point, embun tersebut lalu akan membeku menjadi es, dan akan jatuh kebawah. Karena ikatan antar molekul es selaku benda padat jauh lebih kuat dari ikatan antar molekul air, maka es tersebut lalu jatuh dalam bentuk yg tidak beraturan, bisa sebesar kepalan tangan. Inilah fenomena terjadinya hujan es. Hujan es hanya terjadi di wilayah iklim dingin atau subtropics.<br><br><span>Oleh sebab itu hujan es jarang terjadi di daerah tropis seperti di Indonesia, sebab, angin thermis yg bertiup naik vertikal, adanya terutama didaerah tropis, dan subtropis (Filipina). Ini di karenakan Indonesia berada di daerah tropis, maka dari itu jarang bahkan jarang sekali di tempat kita, mengalami hujan es ini.</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Gerhana bulan<br>\u00a0<span>Gerhana bulan terjadi saat sebagian atau keseluruhan\npenampang bulan\ntertutup oleh bayangan bumi.\nItu terjadi bila bumi berada di antara matahari\ndan bulan pada satu garis lurus yang sama, sehingga sinar Matahari tidak dapat\nmencapai bulan karena terhalangi oleh bumi.</span><br>\u00a0<span>Dengan penjelasan lain, gerhana bulan muncul bila\nbulan sedang beroposisi dengan matahari. Tetapi karena kemiringan bidang orbit bulan terhadap\nbidang ekliptika\nsebesar 5\u00b0, maka tidak setiap oposisi bulan dengan Matahari akan mengakibatkan terjadinya\ngerhana bulan. Perpotongan bidang orbit bulan dengan bidang ekliptika akan\nmemunculkan 2 buah titik potong yang disebut node, yaitu titik di mana bulan memotong bidang ekliptika.\nGerhana bulan ini akan terjadi saat bulan beroposisi pada node tersebut. Bulan membutuhkan\nwaktu 29,53 hari untuk bergerak dari satu titik oposisi ke titik oposisi\nlainnya. Maka seharusnya, jika terjadi gerhana bulan, akan diikuti dengan gerhana\nMatahari karena kedua node\ntersebut terletak pada garis yang menghubungkan antara Matahari dengan bumi.<br></span>\u00a0<span>Sebenarnya, pada peristiwa gerhana bulan, seringkali\nbulan masih dapat terlihat. Ini dikarenakan masih adanya sinar Matahari yang\ndibelokkan ke arah bulan oleh atmosfer bumi. Dan kebanyakan sinar yang dibelokkan ini\nmemiliki spektrum\ncahaya merah. Itulah sebabnya pada saat gerhana bulan, bulan akan tampak\nberwarna gelap, bisa berwarna merah tembaga, jingga, ataupun coklat.</span>\n\n<span>Gerhana\nbulan dapat diamati dengan mata telanjang dan tidak berbahaya sama sekali.</span>\n\n<span>Ketika\ngerhana bulan sedang berlangsung, umat Islam yang melihat atau\nmengetahui gerhana tersebut disunnahkan untuk melakukan salat gerhana\n(salat\nkhusuf)</span>\n\n\u00a0\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-penempatan-untuk-menggunakan-penggunaan-kata-baku-dalam-849",
            "question": "Bagaimana penempatan untuk menggunakan penggunaan kata baku dalam berbahasa indonesia ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mencari pilihan kata yang sesuai. harus teliti saat membaca teks. (MUNGKIN)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}